Тестовое задание:


Необходимо разработать 2D клон оригинальной игры Asteroids.

Цель игры – получить как можно больше очков, расстреливая астероиды и летающие тарелки, избегая при этом столкновения с ними.

Игрок управляет космическим кораблём, который может крутиться влево и вправо, двигаться только вперед и стрелять. Движение корабля должно быть с ускорением и инерцией. Экран не ограничивает передвижения, а является порталом, т.е. если вы упираетесь в верхнюю границу, то появитесь с нижней.

У корабля есть два вида оружия:
пули при попадании в астероид разбивают его на обломки меньшего размера, обладающие большей скоростью; попадание пуль в обломки или летающую тарелку приводит к их уничтожению;
лазер уничтожает все объекты, которые пересекает. Игрок имеет ограниченное количество выстрелов лазером. Выстрелы пополняются со временем.

При столкновении космического корабля с астероидом, обломком или летающей тарелкой выводится сообщение о проигрыше со счетом и приглашением начать игру заново.

После старта игры периодически появляются астероиды и летающие тарелки. Астероиды двигаются в случайном направлении, а летающие тарелки преследуют игрока. Астероиды и летающие тарелки между собой не сталкиваются.

Необходимо добавить UI, на котором будут отображаться показатели корабля:
координаты
угол поворота
мгновенная скорость
число зарядов лазера
время отката лазера

Требования к реализации:

язык программирования: C#
разделить логику игры и представление. Классы с логикой не должны наследоваться от MonoBehaviour
​​использовать preview или experimental версии Unity пакетов нельзя
физику Unity для передвижения объектов использовать нельзя
необходимо использовать Assembly Definitions
для управления использовать Input System
ассеты можно использовать любые, качество их не учитывается
не использовать сторонние фреймворки
